華府國會騷亂增至五死｜檢察長：考慮起訴川普等人暴動、叛亂及煽動共謀罪

【華府國會騷亂增至五死｜檢察長：考慮起訴川普等人暴動、叛亂及煽動共謀罪】

美國總統川普被指煽動支持者，觸發周三（六日）華府國會的暴力衝突，大批人士攻擊警察、衝入國會，被稱為美國國會歷史二百年最大破壞，造成四名示威者死亡及一名警員Brian Sicknick殉職。共和黨有眾議員更稱川普是「試圖政變」。國會騷亂一事進一步使川普眾叛親離，川普政權的國安團隊與白宮多名成員辭職，包括副國家安全顧問博明Matthew Pottinger、運輸部長趙小蘭、教育部長 Betsy DeVos；而美國國會警察局長Steven Sund則引疚辭職。

《華爾街日報》(Wall Street Journal)社論呼籲總統川普辭職，稱川普本應是「宣示要擁護美國法律的元首」，而這次「對立法機構的攻擊，遠超越只是拒絕認輸。就我們看來，這逾越了川普先生先前不曾逾越的憲法界線，而這是可以彈劾的；要是他能默默離開，對每個人——包括他自己在內，都是最好的」。

華府署理檢察長謝爾溫(Michael Sherwin)稱，考慮以暴動、叛亂及煽動共謀罪等向包括川普在內的所有參與者提出起訴。

▋全文見：

Burn Loot Murder就無事

世上根本冇民主只有利益

陛下何故造反

一直都係。
只係啲左膠一直講大話。

點解無人聲援美國被指暴動既手足

GOP 真係呢件事入面真係好廢

BLM死左幾多人，損失左幾多財產

BLM 只不過係左膠拎光環同黑人拎著數嘅鬧劇

要啦，廢侵搞咁多事出黎，但咩都做唔到

川普就同芝加哥七人案入面個黑豹黨領袖一樣, 唔係現場都比人告

同香港泛民一樣，尸位素餐。

《漢書．卷六七．朱雲傳》：今朝廷大臣上不能匡主，下亡以益民，皆尸位素餐。

攻入國會大廈，衝突過程釀成5死，包括1名警察與4名川粉。除了殉職國會警員西尼克（Brian Sicknick）、中彈身亡的退役空軍巴比特（Ashli Babbitt）以外，另外3人分別因中風、遭到人群踩踏、情緒激動心臟病發而不幸去世

痴撚線世界
乜都入Trump數